林鄭係咪想年青人hea d?

睇咗個post，好似好sad，搵五皮仲難買樓過搵三皮

香港已經少向上流機會，仲要懲罰向上流嘅人

真心答你
你估月入三皮 話抽就中
最少新定位嘅居屋超額30倍以上啦
當然可以慢慢等
但係月入五皮嗰個 就可以上車自住

同埋呢個例子
最大嘅問題唔係月入 係一個月搵$50,000嗰個
只有$1,000,000首期 佢會唔會儲多兩年錢 先再買 定係搵埋個老婆一齊夾份

明白大家對樓市都好悲觀
但可唔可以了解全面少少 唔好咁麻木屌鬼

樓市個價根本唔係適合人生存

居屋一早唔應該跟市價

但文章又拎私樓黎比.......唔知點應...ON99

單人月入三萌幾有咩揀

我覺得無計嘅，你筆錢私樓買唔到兩房，新政策無幫到呢班唔拖唔水嘅人，私樓供應再縮，對呢個收入層係失望咗。

居屋呢幾年其實升咗好多，補完地價其實同私樓性質一樣，大把人揸居屋賺咗錢換私樓。

利申: 申請唔到居屋無殼蝸牛

我諗樓主想講係話咁既一刀切政策, 令到搵錢多D 既生活仲無搵錢少D 既咁好, 始終居住環境已經係佔生活一大部份, 你而家話搵少D 既用平D 有大屋住(雖然係幾百呎, 不過都好過D 仆街STUDIO), 搵多D 返而要去捱貴樓住埋D 仆街劏房盤, 咁既政策好撚唔公平.

坦白講係咪大家年齡層唔同....我同年無人搵少過三萬...... 做政府, 做專業, 律師會計差佬護士銀行, 你做左5 6 年好少無三萬喎, 咁你話做普通文員咁無野好講啦, 做個普通文員又話要買幾百萬樓咁香港無窮人啦

賞懶罰勤，政府無能

咁香港有乜below幾百萬文員仔揀？
定住屋唔係必需品？

點向上流？
你搵五皮都流鳩完啦

我問我月入三萬幾有咩揀，你同我講做左五六年好少無三萬wor

雖然我打錯未者，你唔會以為我打三千幾？

想問下假設無做野/或求其做份工
資產唔超上限，如果抽中居屋，搵錢返黎一炮過得唔得?

得

同意，你估收入高d人係天生架咩，捱咗咁多年又進修，最後政策都忽略中層人士，搵得多少少又交得多稅又上唔到車又無政府支持

抽中之後唔使入息審查?

要，但過咗審查後你可以full pay添

咁李嘉誠咪最應該hea?
佢無政府資助

即係總之審查時求其有份工(一定要?)
審查完就話之你?

林鄭係咪應該咩都唔做？

係，前題係你抽中先得，可能一世都唔會中架

明白晒 釘橋

總之你申請時，到揀樓時要合資格，過咗海就神仙

sorry, 睇錯, 不過如果你問月入三萬有咩樓揀, 答案應該係你要搵多D 錢先, 因為應該係無, 因為400 萬樓要供九成既話月薪要求應該都要3萬4

宜家除咗有錢之外仲要有運，咩居屋一手樓都好都要抽，求高過供

總之自己衡量，只能講等待都係成本嚟

明白點玩法到時搏下運氣，好運既話買黎養老都唔錯

在我黎講無咩所謂，暫時無住屋壓力
唔會助炒風，抽到當中獎

如果你以為5萬蚊好上流，可以睇下d"中產"留言

【娥六招】冇樓中產最慘！經濟學者：林鄭放棄私樓市場

條女真係唔識嫁喎

一來，抽中居屋咁易咩
二來，如果成世目標淨係有樓自住，咁搵3皮既係爽過搵5皮，但如果要買第二棟/ 搬大屋，咁你間居屋反而係負擔

過埋七月就3萬4

btw 我咁樣既問法，問緊今次夾心有咩可以做呀朋友。。。 私樓買條毛咩 四百萬呢d 樓買黎

居屋補地價可以變私樓, 私樓有無得變返居屋先。。。 你話要買二棟搬大屋，私樓仔同居屋仔無明顯分別喎，有居屋唔買得多間咩

根本就on9
公屋應該俾月入低過25000-30000以下申請
居屋就30k-60k
揾二萬幾蚊供樓都好大壓力，同埋而家公屋一人申請限額仲係一萬頭根本反智，求其做麥當勞都過啦，二人限額多幾千，即係叫人兩公婆失業算

暂時真係無咩得發圍，同屋企住住先, 等高d人工儲多個錢再諗

你唔要海景會所姐
可以買多間 不過要繼續住居屋 買左新樓無得住好sad姐

我諗有錢諗買幾間既，從來都唔係呢個世界既受害者啦，屌而家樓都無撚得住仲諗第時發左達點算好

咪同公司deal 多啲花紅 月薪低啲囉

自由經濟 零政府干預最好

400呎已經叫優質居住空間

月入5萬可以自行同老板講減人工照做，只求上車
月入2萬可唔可以唔想上車，求老闆加人工？

邊個sad d

又想易上車
又要5萬

俾埋個有錢老豆俾你好唔好？

政府做左本份保障社會公平先再講零干預

最後就係唔知搞咁多野為乜

終於有番個討論post

呢句真
個額度根本叫人唔做野

回不如乜都唔做等上公屋

好似申請就有咁

正常出黎做野都唔會得3萬啦
做學生part time就唔過三萬姐

月入五萬，基本上有能力承擔按揭供款，問題在於首期
對於呢類人，應該喺放寬按揭限制方面落手
當然要平衡刺激樓價嘅風險

月入低至難以承擔上車盤按揭供款嘅話，就要有私樓以外嘅選擇，例如公屋居屋
但現況公屋輪候時間已經超長、居屋大量超額入票，放寬入息只會造成「大家都有希望，但大家都無機會」嘅局面

政府的政策和法律
仲呆版個電腦程式十萬倍
電腦都識快思邏輯 人工智能

政策的政策 比電腦機械化十萬倍

谷德昭勁哥，平時受你照顧了

？^_^

客觀準則好緊要
如果符合資格嘅準則不能量化，就更加容易出現不公平，甚至審批方出現道德風險問題
「一籃子因素」，大家聽到都想嘔

客觀彈性準則
做到呢樣先係好政府
一刀切 小學雞管理模式

林鄭對症下藥。一來唔影響私柚金巿場。二來確保買唔到私樓既人有屋買。三來綠表交返間公屋出尼
層層舒緩住屋需求
會錯意以為政府想樓價會跌就錯了

起碼識符合資格一，100萬
資格二，180萬
資格三，300萬

公屋租就
資格一，2000
資格二，4000
資格三，6000

而唔係只有符合和不符合資格

林鄭政策唔幫中產買樓咪租住先囉 租樓日日賺
信個市會升嘅 搵4-6萬都仲供得起

樓價同巿場脫勾其實只係換湯不換藥
2000年既時候。樓價跌左。啲居屋定價都由7折變5折
變相業權買返尼就係少左2成
針對上車入場券落藥係好事。起碼啲人負擔到個按揭同首期上到車先

重點係計分制
合資格要排幾年
幾年一個唔覺意超鳩左就砍掉重練
但夠分既分分鐘打個尖一年半載輕鬆上樓

抽居屋大量超購。起碼有20幾萬人合資格買居屋
林鄭增加公私營房屋比例。就係想引導呢班人可以上車
新土地做左居屋綠置居。少左私人巿場供應。咁私樓巿場都打擊唔到。因為個客戶群唔同
符合有樓繼續升。無樓有閒錢又買到樓。無錢就排公屋。3個層面

而家市面上仲有少過30k既工咩

朝早做翠華 夜晚做保安加埋都40k

然後香港人唔理咁多都要打沉你，話5萬買唔到係抵死係無能，唔抵可憐

誠邀淡淡同本大師對賭CCL
現數計升10%淡淡捐 跌10%我捐 一對一
少少地一皮野比無國界醫生
who john?

係而家既政府下竟然仲有人相信會打壓樓價已經係低能仔啦
難怪時事台班手足咁開心

所以咪話政府養懶人囉
閒閒地 一個廿幾三十歲既人 搵兩萬有幾難
大學畢業出黎都萬3/4啦
會唔會係兩條友搵4/5萬 就買得起私樓

agree 五萬係ok 但係上流條毛

係香港人衰on9做炒樓啫

買唔起樓完全係報應嚟